[昔日法庭]女大狀投訴審舔腳底案官鄭紀航性騷擾

【本報訊】法官言論疑涉性騷擾惹投訴。沙田裁判法院裁判官鄭紀航（圖）被指處理一宗「舔腳底」非禮案時，反問代表被告的女大狀：「有冇試過俾人舔腳底？」女大狀有感受冒犯，向平等機會委員會投訴。平機會指法院審訊受《基本法》第85條保障，且司法機構不屬《性別歧視條例》規管範圍，故無權處理。婦女團體批評平機會處事態度消極，促加強司法機構的性別歧視意識。

相關討論

補習老師藏半合成汽油彈 鄭紀航裁判官明言刑期不會短

附加資料

鄭紀航先生

鄭紀航先生於一九六七年在澳門出生。他於一九九一年在倫敦大學取得法學士學位，於一九九二年在香港大學取得法學專業證書，並於二○○六年在香港城市大學取得語言及法律文學碩士學位。他於一九九四年在香港及一九九七年在英格蘭及威爾斯獲得事務律師資格。他由一九九四年至一九九七年期間私人執業，於一九九七年至二○○一年在律政司擔任政府律師，及自二○○一年起在律政司擔任高級政府律師。

國際線有任 請每日推Post

補習老師藏半合成汽油彈 鄭紀航裁判官明言刑期不會短

未睇留言自

女權人士醒一陣又繼續訓

女權人士從馬會,澳門家族得到大額金錢援助

下流

經歷1年，香港有婦女團體？

值得注意的係 大律師公會當年對鄭紀航的惡行扮盲完全無出聲

香港婦女團體都係有錢闊太話事,冇搞佢唔會出聲

大律師公會一向扮黃
係得連登仔當人自己人

你話你丫，法官

你係咪屎忽鬼鬼

我就問兩樣野
1 法院因迫害異見人士而受批評而大律師公會出聲明屌批評者的次數
2 大律師公會批評司法迫害的次數

Q2一定係0,我叫人幫我查過
係班人FF大陸屍公會係好人

大狀黨班打手

問嘅原因？

查到另一樣野
呢單性騷擾案鄉討中國五毛全力攻擊受害人
到底呢位亞官因何可以驚動到網絡軍隊

咁又真係同案情無關wo

女大狀

呢d 班女權狗一定唔會出來吠

最鍾意就係講「唔鍾意咪上訴囉」